%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%% Dépendances %%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%% Mécanique %%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%


% représentation vectorielle
\newcommand{\vc}[2][\mathcal{B}_0]{\begin{pmatrix} #2 \end{pmatrix}_{#1}}

% Cinématique
\newcommand{\V}[1]{\overrightarrow{V_{#1}}}

% Cinétique
\newcommand{\I}{\ensuremath{\widetilde{\text{I}}}}
\newcommand{\operateur}[2][\mathcal{R}_0]{\begin{bmatrix} #2 \end{bmatrix}_{#1}}
\newcommand{\Mcin}[1]{\overrightarrow{\sigma_{#1}}}
\newcommand{\Rcin}{\overrightarrow{R_C}}
\newcommand{\Mdyn}[1]{\overrightarrow{\delta_{#1}}}
\newcommand{\Rdyn}{\overrightarrow{R_D}}

% torseurs
\newcommand{\tv}[1]{\left \lbrace \mathcal{V}(#1)  \right \rbrace}
\newcommand{\tam}[1]{\left \lbrace \mathcal{T}_{#1}  \right \rbrace }
\newcommand{\tdyn}[1]{\left \lbrace \mathcal{D}(#1)  \right \rbrace }
\newcommand{\tcin}[1]{\left \lbrace \mathcal{C}(#1)  \right \rbrace }
\newcommand{\dtam}[1]{\left \lbrace \text{d}\mathcal{T}_{#1}  \right \rbrace }

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%% Automatique %%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%% Electricité %%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%%
%%% figures %%%
%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{graphicx}
\DeclareGraphicsExtensions{.pdf,.jpg,.png,.eps} 

\usepackage{import,xifthen,pdfpages,transparent} % Pour Inkscape
\usepackage{xcolor}

\usepackage{calc} % Pour définir les dimensions comme un ratio


%%%%%%%%%%%%%%
%%% divers %%%
%%%%%%%%%%%%%%
\let\phi\varphi
\let\epsilon\varepsilon

\newcommand{\dd}{\,\text{d}}
% forme différentielle
% Peu utilisée, conserver pour des besoin de compatibilité
\newcommand{\ddt}[1]{\frac{\text{d}\,#1}V{\text{d\,}t}}
\newcommand{\ddv}[2][0]{\left [ \ddt{#2} \right]_{R_{#1}}}


% Pour afficher le concours d'où est extrait le sujet en fin de ligne
\newcommand{\concours}[1]{\hfill \fbox{\scriptsize{#1}}}

\usepackage[output-decimal-marker={,}]{siunitx}

% Guillemets corrects
\usepackage{quotes}
